祖高域指中国空氣差過山火中的澳洲

網壇一哥祖高域（Novak Djokovic）在澳洲參加網賽後接受傳媒訪問時，被問及澳洲大火影響時，祖高域突有感而發，稱中國的空氣質量更糟糕。此番說話傳到中國，遭到中國網民狂批，指若不喜歡中國就不要來。連圍棋棋聖聶衛平也加入戰團批祖高域。但亦有網民說，祖高域只是真性情，大家無需玻璃心。

指中國空氣質素 可能是最糟糕

祖高域正在澳洲參加ATP盃隊際網球賽，有傳媒訪問他提及現時澳洲大火對空氣的影響時，祖高域稱，「在中國，我們在空氣質量比較差的情況下打過球，球員會告訴你中國的空氣質量可能是最糟糕的，但這次（澳洲山火）的情況是不一樣的，我從來沒有這樣的經歷。」

祖高域這番話在內地網上惹來一片批判，其後，更有網民挖出，祖高域以前談中國的空氣質量，曾用了一個非常誇張的比喻，他說中國應該為球員提供氧氣罐。有不少網民指，在說澳洲大火卻莫名其妙扯上中國，要是這麼不喜歡中國，以後就不要來。

棋聖聶衛平發聲 指祖高域不了解現況

圍棋棋聖聶衛平也加入戰團。他批祖高域以偏概全。聶衛平舉出三點，首先，中國這麼大，並不是所有地方都空氣糟糕；其次，祖高域上次來北京參賽還是五年前，他質問，「這五年北京每年的藍天次數是多少，你知道嗎？中國為大氣環境建設做了多少努力，你知道嗎？」

最後，聶衛平質問祖高域，以前他在中國比賽的時候還說過「中國是我最愛的地方」，到底哪句話是真的？

祖高域曾稱 自己上輩子是中國人

事實上，祖高域在中國人氣甚高，每當他到中國打比賽，都會受到賽事主辦方的隆重歡迎和球迷的熱烈追捧，他來到中國都積極學習說中文、寫中文，甚至喊出「我愛你中國」這樣的話語，贏得了中國球迷的心。祖高域也曾在播訪中表示，自己上輩子就是中國人。

也因為如此，當祖高域批評中國的時候，令中國球迷感到特別受傷害。

但另一方面，也有相當一部分球迷認為這是祖高域真性情的表現，他說的沒錯，中國的空氣質量就是比歐美國家差，這是事實。既然說的是事實，那球迷們就沒必要這麼玻璃心，開放包容一些，有則改之、無則加勉才是正理。

https://china.hket.com/article/2537872/%E3%80%90%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E6%B1%A1%E6%9F%93%E3%80%91%E7%A5%96%E9%AB%98%E5%9F%9F%E6%8C%87%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E5%B7%AE%E9%81%8E%E5%A4%A7%E7%81%AB%E4%B8%AD%E6%BE%B3%E6%B4%B2%20%C2%A0%E6%83%B9%E5%85%A7%E5%9C%B0%E7%B6%B2%E6%B0%91%E8%81%B2%E8%A8%8E

符合國情

唔好呀 會激嬲共產黨

记者：祖高域批評中國空氣差，中方对此有何回应？

華春X：中方对此严正声明：在国际社会大家庭里,中国始终维护和平,促进发展,坚守道义,同各国携手构建人类命运共同体。祖高域却损人利己,唯我独尊,背信弃义,在世界上大搞顺我者昌,逆我者亡。祖高域的一些政客和官员隔三差五就要出来叫一叫、跳一跳,攻击抹黑中国，他们的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。对於祖高域一再挑动批評中國空氣差，我只能用一句古诗形容祖高域批評中國空氣差的後果：「风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还！」祖高域就像塞万提斯小说《唐吉诃德》中的唐吉诃德，只是沉溺於幻想丶脱离现实丶其批評中國空氣差的行爲盲目而且有害。

我不知道大家是怎么看待祖高域的？我听说祖高域甚至没有护照，没有来中国看过，他们怎么能代表14亿中国人民？祖高域批評中國空氣差此等无耻卑劣的行为有如八佾舞于庭，是可忍也，孰不可忍也！世界上本无“修昔底德陷阱”，但祖高域如坚持批評中國空氣差，发生战略误判，就可能自己给自己造成“修昔底德陷阱”。祖高域批評中國空氣差的下场，只会是「江晚正愁予，山深闻鹧鸪。」！

祖高域有关声明令人想起安徒生童话《皇帝的新装》，是莫大讽刺，「明明自己没有穿衣服，还自我感觉好到爆棚」，今日的祖高域没有资格谈批評中國空氣差。祖高域大谈批評中國空氣差的权利和自由，如果没有了安全和稳定，何来权利和自由？皮之不存，毛将焉附？中方正告祖高域，任何企图破坏中国社会繁荣稳定、阻碍中国发展的图谋都不会得逞，到头来只会搬起石头砸自己的脚。我们敦促祖高域悬崖勒马，否则必将自食恶果，勿谓言之不预也！

近日祖高域批評中國空氣差引发的事问题绝不是什么言论和集会自由的问题，而是极端暴力违法行为的问题祖高域对中国状况作出无端指责和完全不符合事实丶颠倒黑白的评论，未免也太自以为是丶狂妄自大了！祖高域批評中國空氣差干预干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径。祖高域动辄搞什麽「颜色革命」和政权更迭，不但在其他国家挑起战火，滥杀无辜，假借自由和人权的名义在世界范围内干了多少坏事。

对于一些触目惊心的事实，祖高域难道真的不知道吗？祖高域的良知在哪里？祖高域就有同大仲马所着的《基督山恩仇记》中亚伯·法利亚神父一样，自以为睿智博学，洞察世事，但最终其下场亦只能是死在冷冰冰的牢房里，一无所成！批評中國空氣差必然是祖高域这个小个头的“阿喀琉斯之踵”。祖高域批評中國空氣差的行为就有如德国作家埃里希·玛利亚·雷马克所着的《西线无战事》中主角保罗一样，即使其自以为上前线打仗是要保家卫国，但其行为始终是赤裸裸的侵略行为！祖高域及其批評中國空氣差的阴谋也将像保罗的下场一样：默默无闻的消逝於天地之间！

條蝗真係唔識架wor
祖高域除左上年 年年都有ATP北京站上海站連著打
點會5年無去大陸？
唔知頭唔知路就唔好衝出黎柒啦

支那空氣支那人都頂唔順, 有少少錢都買空氣清新機, 講事實又玻璃心

覆錯,自

打幾場
生命價-10

無睇過原文 但佢句嘢似係話澳洲仲差過中國喎

有冇人話比班支那仔知其實自然大氣環境已經好健康
要做D咩努力?

好多球手都會話鍾意喺當地比賽架喇, 客氣說話睇得咁重
同埋祖高域本身就係會學當地語言同球迷溝通, 唔係淨係喺支蟈先會咁做, 成班智障

佢地駁唔到最叻就係屈人唔清楚架啦

同意

CLS講真話之後可能又要道歉，幾L麻煩（講緊玻璃心強國人

就咁睇覺得三毛嚟

佢地都講唔出支拿空氣好啦
連嗰個咩棋聖都係扮晒野攞啲數據出嚟唔係到到都咁差
即係認左有啲地方有問題啦

有講錯你咩

有藍天咁基本都好似好值得驕傲咁 厲害了我的國

仲要捉棋條柒頭反問果啲嘢
其實鬼佬係完全唔需要知

Push

日日睇Wendy 強國啲污染物質 永遠無停過

痴線到計藍天次數

中國人未去過澳洲點比較到中國空氣好過澳洲

正確態度係
你豬西中國努力關我LUN事
你係人就有責任似個人
努力係應份
以前衰係賤格

唞到氣已經俾咗人權，唔好嘈

有得揀我真係唔信有人揀中國做比賽場地(中國人除外

祖高域：以前有錢就話奶 而家都就支爆 奶你老母咩

人地數霧霾日子次數 你地數藍天日子次數

大佬 燒到咁都唔差過支国就仆街啦

Djokovic 有時講野都幾直接, 睇黎質素差係真

push

中國人起來吧

人哋指出中國嘅問題個陣，中蝈人唔係好鍾意都話美國都有，日本都有㗎咩？而家人地照板煮碗 嚟玩一次就嬲嬲豬啦

小米賣清新機咪仲串

被封殺

講事實都唔得

朋友之前支那交流團 去西安
話嗰邊基本上全日帶口罩
如果唔係會流鼻血同埋啲鼻水係黑色

Stand With 祖高域

玻璃心

塞爾維亞奶得好勁

撐

講真，空氣最差係印度

網球壇大人物 娛樂同話題十足既選手

澳洲咁串 輸民意的

好笑我係紐西蘭日日都係藍天呀

宜家華大媽都有模擬器？

捉圍棋個條社會垃圾贏咗alpha go未

最後都無中国人覺得空氣真係差要改善，只係識屌人地點解要講中国空氣差

-0-0

藍天次數多係咪因為愈嚟愈多廠停工
早幾年香港都冇咁多藍天

「最後，聶衛平質問祖高域，以前他在中國比賽的時候還說過「中國是我最愛的地方」，到底哪句話是真的？」

中國邏輯：愛國就唔可以批評國家。愛國就要覺得國家係完美。

幾好笑又幾有道理

记者：習近平讚賞林鄭月娥，中方对此有何回应？

華春塋：我们此前已多次作出回应：習近平有关声明令人想起安徒生童话《皇帝的新装》，是莫大讽刺，「明明自己没有穿衣服，还自我感觉好到爆棚」，今日的習近平没有资格谈讚賞林鄭月娥。習近平讚賞林鄭月娥干预干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径。这样的習近平，能和中国相提并论吗！習近平假如真敢讚賞林鄭月娥，中国必然容不下習近平此等行为！我看習近平以後非得「故人惊怪，憔悴老青衫」，更甚只能「千里孤坟，无处话凄凉」罢了。習近平讚賞林鄭月娥的行为就有如德国作家埃里希·玛利亚·雷马克所着的《西线无战事》中主角保罗一样，即使其自以为上前线打仗是要保家卫国，但其行为始终是赤裸裸的侵略行为！習近平及其讚賞林鄭月娥的阴谋也将像保罗的下场一样：默默无闻的消逝於天地之间！

我们正告習近平认清形势，悬崖勒马，立即停止干涉中国内政，以免引火烧身、自食苦果。在国际社会大家庭里,中国始终维护和平,促进发展,坚守道义,同各国携手构建人类命运共同体。習近平却损人利己,唯我独尊,背信弃义,在世界上大搞顺我者昌,逆我者亡。现在習近平似乎患上了「对华恐惧偏执症」，表现为「逢中必反」，对中国污蔑抹黑，无所不用其极，甚至黑白不分，是非颠倒，完全丧失了底线和良知。这种现象说到底，是对华认知出了问题，没有正确的「中国观」。習近平就有同大仲马所着的《基督山恩仇记》中亚伯·法利亚神父一样，自以为睿智博学，洞察世事，但最终其下场亦只能是死在冷冰冰的牢房里，一无所成！習近平讚賞林鄭月娥的下场，只会是「江晚正愁予，山深闻鹧鸪。」！

近日習近平讚賞林鄭月娥引发的事问题绝不是什么言论和集会自由的问题，而是极端暴力违法行为的问题我们注意到習近平内部正出现越来越多理智的反思和声音。自知之明是一种智慧，也是一种做人的境界，希望習近平能够认识到这一点。对于一些触目惊心的事实，習近平难道真的不知道吗？習近平的良知在哪里？習近平动辄搞什麽「颜色革命」和政权更迭，不但在其他国家挑起战火，滥杀无辜，假借自由和人权的名义在世界范围内干了多少坏事。世界上本无“修昔底德陷阱”，但習近平如坚持讚賞林鄭月娥，发生战略误判，就可能自己给自己造成“修昔底德陷阱”。

空氣污染起因無可疑
中國空氣世界第一

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

有人話中國唔好
中國人：你來過中國嗎 你親眼見過中國的情況嗎？
有人去過中國話中國唔好
中國人：不喜歡就滾出中國

完整翻譯比祖高域可能一句都唔明

講真話都唔得

真係玻璃心到講空氣差都要嘈，係呀，支國d空氣好過瑞士，所以全國人出街咪戴口罩

佢哋個腦根本集體有問題
任何人嘅批評都接受唔到
全個國家淨係要聽到讚美
ㄧ句異議都容不下 cls

覺得中国空氣差=唔愛國，應該可以打靶

方仗份人好小氣·jpg

努力破壞大氣環境下嘛？

蚹蛤蝈蜻

講大話根本只係強國國民特色
做假就直情係強國國粹

又 萬ㄧ祖高域真係選擇跪 向廣大玻璃心球迷道歉 你估佢又真係真心嘅咩 咪又係因為錢同利益

運動員最講志氣講品格 我當然係極希望佢唔會跪啦

1. 叫立會議員set 運動agenda （非大台）
2. 盡量功能組別搶票 （ 得返ard 2 個月）
3. 警暴影片/証據留底， Send 去聯合國存檔
4. 繼續經濟攬炒 （防止中科技股回港集資）
5. 每人行多一步，諗下自己做到咩

唔想運動完請幫推

推埋去立會/區會議員fb俾佢地回應

駛鬼明咩
到時d中資相關contract被抽起 就咩都明啦

好波

個天藍色都要打飛機

講真話又唔鍾意

佢地用百度搜尋
咩資料都係睇咩微博 百度

一直玩緊內聯網
點會知世界既事實

認真，中國空氣唔講得笑，領導人聚集嘅北京空氣都可以咁惡劣，可想而知根本差到改善唔到

大陸仔如果唔高興，就唔好睇網球啦⋯⋯

亲，你知吗？他是优衣库的代言人呢...

旁觀者清

犯我中華者
雖遠必誅

講真話會死ga

祖高域唔黎真係冇撚所謂

GOAT

祖高域好靚仔

相由心生

唔污染空氣咪日日都會藍天

大氣建設更加係笑話

點樣建設大氣啊扭開氧氣樽射落街?

唔使你建設大氣

你唔亂咁排放污染一日側邊啲國家都偷笑

講到自己大功臣咁

wtf?
空氣好就好、唔好就唔好
現咩況
即係人地打波個場有火山爆發搞到空氣差過人地森林大火？
傻鳩的嗎

跪毛咩
中國人都唔打網球 無人睇就唔會收贊助啦
最出名個李娜 都係自己比錢去外國請教練

大佬呀 無人無物無名無利就話天不怕地不怕 跪佢老母條毛啫

我就咁google search 租高域代言
起碼有SEIKO精工 同 Lacoste 呢d大路牌子
真睇波同玩針對就梗係兩碼子嘅事啦
班強國玻璃心要發癲 發動罷買 d品牌老闆俾祖高域揀ㄧ係解約ㄧ係跪 就真係佢自己先知會點揀喇

講事實姐